人民幣貶值速度過快 已脫離安全係數

更新: 2016-12-22 2:38 PM

【大紀元2016年12月22日訊】（大紀元記者劉毅報導）在日前的中共國務院常務會議上，李克強承認人民幣貶值速度過快，貶值速度已脫離漸進式安全係數。

據香港《爭鳴》12月消息，11月18日晚，中共國務院就人民幣值持續下跌，貶值可能會引發的問題和危機等經濟問題召開國務院常委擴大會議。在會上，李克強承認人民幣貶值比原來能控制的要快、急，人民幣貶值的速度已脫離漸進式安全係數，必須即時採取措施。

報導稱，會上重點討論了近期人民幣的跌勢及原因，以及如何採取措施來減緩人民幣的跌勢，防止對美元匯率過速、非正常跌破7元人民幣兌換1美元這一大關，從而造成金融市場大波動，社會人心動盪不安。

截至11月18日會議召開當天，人民幣兌美元中間價已連跌11日，創2005年6月以來最長連跌紀錄。

中共內部分為貶值派與升值派 兩派互不相讓

報導稱，在中共內部，上至副總理、國務委員，下至國務院研究中心、社科院經濟金融專家及國有商業銀行有「人民幣貶值派」和「人民幣升值派」之分，兩派實力相當、涇渭分明，論戰未有平息，也難平息。

報導還提到，去年12月中共中央經濟工作會議前夕，中共國務院召開關於金融市場（人民幣國際化）專題會議，會上李克強點名批評國務院內部、金融財政內部兩派極端傾向，沒完沒了地爭論不息，從會議上到研討會，從報告論證會上到會議審議決策上，然而就是缺乏多些科學性、缺乏自我反思、求真務實。

人民幣自今年10月份加入SDR（一籃子貨幣）以來連續下跌，尤其是美聯儲12月15宣佈加息以後，16日，人民幣兌美元中間價報6.9508，下調219點，創2008年5月來最低。至今，今年人民幣兌美元已經下跌逾6%。而且，面對強勢美元，人民幣依然面臨貶值壓力。

國泰君安研究所首席經濟學家花長春表示，美聯儲加息靴子落地，但下一次加息可能並不遙遠，美元強勢週期依舊，人民幣高估壓力仍有待釋放，再加上進入2017年開始，民眾又有了新一年的5萬美元換匯額度，人民幣貶值壓力依然巨大，國內流動性承壓。

中國自古以來 貨幣政策都是存在穩定

放心，咱們還有黨
你可以放心在中國投資:-

路透社：機構判斷2017年人民幣必貶

路透社19日的分析認為，人民幣兌美元今年不出意外將錄得路透有數據記錄以來的最大年度跌幅；對於2017年人民幣走向，機構判斷幾乎是一邊倒地繼續看貶，不同的只是貶值幅度的差別而已。

報導認為，雖然人民幣匯率市場化改革已經超過11年，但基本處於單邊升值或者單邊貶值走勢中，所以對人民幣匯率走勢預期採取趨勢外推的方法往往比較成功，今年年初市場普遍預期人民幣年底將跌至6.8～6.85元水平，當前匯價表現已經超出市場預期（12月22日，人民幣中間價為6.9435），這也導致不少機構對明年人民幣匯率表現更為悲觀。

德銀稍早前公佈的預測認為，人民幣兌美元在2017年底將進一步走軟至7.4元，到2018年底將跌至8.10元。

報導表示，簡單對趨勢外推做一個推演，例如這三年人民幣的年度跌幅分別為2.42%、4.46%和6.37%，那麼最起碼明年還應該是維持一定的跌幅，假設今年收盤為6.9354元（12月15日收盤價），機構根據經驗推定一定的跌幅，是5%－8%或者是10%，由此預期人民幣明年可能會跌到7.3－7.6元甚至更低的水平。

不管是甚麼方法，得到的結果似乎都是貶值，而且市場也更願意相信明年人民幣會繼續貶值，因為相信貶值的操作都獲得了收益。各方也在擔憂新年過後大陸民眾使用新一輪5萬美元購匯額度，巨大的購匯需求是否會讓人民幣面臨更大的貶值壓力。

清華大學經管學院教授李稻葵認為，要嚴防明年人民幣兌美元匯率跌幅超過5%，盡力保持穩定，這是明年的硬仗。目前人民幣兌美元匯率在6.95左右，再跌5%就到了7.35，這是個臨界點，一旦突破後果不堪設想。

責任編輯：劉曉真

link:

兩派都係on lun9
你唔係自由兌換既話就永遠一死就翻唔到身

好快鎖國

一毫子都唔比匯走, 唔係就當叛國罪處理

美聯儲加息 大陸國債期貨崩跌 明年一月中國經濟徹底陷入大衰退

受美聯儲加息影響，15日，大陸債券市場出現暴跌。近期因銀行間市場流動性問題以及經濟基本面等多方面因素，極度脆弱的市場情緒在美聯儲加息後集中爆發。

據《華爾街見聞》報導，大陸債券市場經歷了一個多月的下行後，終於在美聯儲決定加息後出現恐慌性下跌。12月15日，開盤後不久，中國5年期、10年期國債期貨跌停。10年期國債現券一度暴跌近20基點、10年國開活躍券一度暴跌27基點。同時，國債回購利率也大幅上行，隔夜國債回購利率最高漲至12.79%，漲幅超過400%。

財新報導稱，多家銀行還一度暫停同業操作。早盤中，四大行中僅工行給銀行業金融機構拆出了部分資金，沒有給券商、基金等非銀機構拆借。

美聯儲加息將擠破中國經濟泡沫

美聯儲加息會吸引資金流入美國，讓美元升值，給其他國家帶來貨幣貶值和資本流出的壓力。在接受採訪時，拉克曼表示，中國在控制資本外流上面臨更艱鉅的任務，“很多資金以前去了中國，為了獲得高的利率，現在會回到美國來，而且中國的民眾也希望把資金轉移出來，以獲得更高的回報。”此外，中國的匯率政策也會起到加速資本外流的作用。中國目前採取了緩慢貶值的策略，但是這種策略會形成預期，“你緩慢貶值，給人的信號是：過一段時間，人民幣會更不值錢，這會導致更多的資本流出。（但是）中國又不能迅速將人民幣貶值，因為那樣的話，川普會說中國是貨幣操縱國，所以不能迅速貶值，”拉克曼說，“對於中國人民銀行來說，這是很難的一件事情。”

明年一月中國經濟將迅速陷入衰退

拉克曼說，明年一月將是中國經濟泡沫破滅的開始，中國經濟將迅速陷入衰退，持續時間是一到兩個月，基本與拉美國家泡沫相似。開始時的跡象顯示三點：一點是人民幣開始大跌；二點是黃金在1200美元以後迅速開始大跌，一天跌去100美元的熔斷式暴跌會出現；三是中國債務危機開始全面爆發，可能不僅僅只是佳兆業的違約，而是一批批企業因為債務陷入倒閉的境地。

美元出逃，中國央行降息降準只能助長美元出逃，不可能會推動經濟增長，只能會讓經濟陷入萬劫不復的深淵，完全是副作用。中國股市、樓市會和人民幣一起大跌，這才是全面崩潰。中國政府居然在此時敢於繼續濫發貨幣放大泡沫，真的是本事，佩服！所以我說，中國政府更加無賴。

中國政府會以死相拼，這是可以想象的，基本無用基本也是可以想象的。

仲有一個月時間，支那將會窮過非洲，香港將迎來重生

正呀支爆了

今次係 係你老母

外國巴絲喜訊

鎖國

咱們還有黨

係你老母

快快快！

大紀元

人仔貶值
偽人又死番落黎

大紀元講中共野 信3成就好